出席集會言論百無禁忌 特朗普陶醉攬國旗被批「有病」

美國總統特朗普周六到馬里蘭州出席保守政治行動會議（CPAC），揚言自己會在2020年成功連任，演講中肆意批評政敵，言論可謂百無禁忌。他出場時又大動作擁抱美國國旗，一臉陶醉，被批評舉止「噁心」、「有病」。

特朗普步進講台時，以誇張動作擁抱美國國旗，背景同時播着《天佑美國》（God Bless the USA），支持者大聲歡呼。特朗普在CPAC發表兩個多小時演說，揚言自己會以更大優勢勝出2020年的總統選舉、成功爭取連任。台下觀眾反應熱烈，高呼「美國、美國、美國」。
不過，有人批評特朗普擁抱國旗的舉動「噁心」、「古怪」、「令人尷尬」。有人寫道：「很古怪。我沒見過世界上很多領袖（古今）會這樣做。」有人直接批評他「這個人有病」。

特朗普演說時肆意嘲笑民主黨人應對氣候變化的環保政策，他道：「他們應努力推動……沒有飛機、沒有能源。當沒有風吹時，你們就沒有電用了。大家快點吧，親愛的，今天有風吹過嗎？親愛的，我想看電視。」
特朗普批評「通俄門」特別檢察官米勒（Robert Muller）的調查是「狗屎」，暗示有移民背景的國會議員「仇恨我們國家」，又批評聯儲局主席鮑威爾（Jerome Powell）「喜歡調高利率」。評論指特朗普在這場演說中可謂「百無禁忌」，除了批評民主黨，亦談到墮胎、移民等議題，甚至還誓言要針對某些不捍衛保守言論的大學院校，要扣下他們的聯邦研究經費補助。
民主黨全國委員會發言人韋塞爾(Daniel Wessel)回應時，直斥特朗普的演說「怪異、神經錯亂的胡言亂語」。
英國《都市報》

就係侵呼個吸 都屌佢排放過多二氧化碳

好撚可愛 想J

愛國都有錯

邊個咁樣講？

班左膠未見過肛澤民你外國出醜既新聞？

都唔係第一次發生,2016已經咁做

一個平時咁狠咁嚴肅既人會做啲咁白痴既野
一係佢真心愛呢個國家 一係佢係痴線佬

直覺話我知佢兩樣都係
希望美國人珍惜呢位總統

言行一致 愛國者侵

愛國最直接嘅表達方法
咁都要屌 忽上腦？
又唔撚係除撚左條褲係到屌國旗

作為總統鍾意自己國家有咩錯？

左膠又發癲

得罪民主黨
你做咩 唔做咩 都係罪過